【倚天屠龍記】英文名原來係……24個翻譯金庸角色名超抵死！

最新一輯（第八輯）、最近於無綫播放的劇集《倚天屠龍記》播到第18集，張無忌（曾舜晞飾）終於都上到光明頂，但趙敏（陳鈺琪飾）依然未登場！想看趙敏表現的觀眾，唯有再等幾集了。不過新一輯《倚天》中的各大美女包括周芷若、殷離、楊不悔以及小昭已相繼登場。而提到「楊不悔」，不其然又令人想起早前有網友合力「翻譯」出她的英文名字，譯為「No Regrets Young」，直接將其中文字的「意思」譯為英文，當時笑翻不少網民。其實當時總共譯出一共24個金庸小說角色的英文名稱，例如有Whatever Zhang（張）、Fault Young等，的確令人看得一頭霧水。

《倚天屠龍記》的真正英文名為「The Heaven Sword and Dragon Saber」，而非「The story of relying the sky to kill Drangon」（誤）。

24個英文譯名，你看得明幾多個？

1)Whatever Zhang
2)Destroy Teacher
3)Thankson
4)No Regrets Young
5)Three Peak Chaung
6)Make the fox rush
7)Hi baby
8)Let me go
9)Fault Young
10)Don’t worry Lee
11)Look crazy
12)To Ask Sky
13)Dr. Huang
14)Red Seven Male
15)Old Play boy
16)Health Young
17)Miss Little Dragon
18)No tooth son
19)Double Sun King
20)Golden Wheel in law
21)No Group Yue
22)Left Cold Emituofo
23)A Pig
24)Sky Mountain’s Childish Grandma

第7

邊個hi baby

23都好笑

old play boy

韋小寶？

收皮啦楊係Young？
全部都大陸拼音

No tooth son
邊個係look crazy

喬峰
知唔知點解睇唔明呢
因為要用普通話讀

都聯想到七至八成

yang 先係大陸拼音

你搵到澳洲紐西蘭政府用 against 代表按照...而做嘅例子未？

make the fox rush

1)Whatever Zhang 張無忌
2)Destroy Teacher滅絕師太
3)Thankson謝遜
4)No Regrets Young楊不悔
5)Three Peak Chaung張三豐
6)Make the fox rush令狐沖
7)Hi baby 韋小寶
8)Let me go任我行
9)Fault Young楊過
10)Don’t worry Lee李莫愁
11)Look crazy喬峰
12)To Ask Sky向問天
13)Dr. Huang黃藥師
14)Red Seven Male洪七公
15)Old Play boy老頑童
16)Health Young楊康
17)Miss Little Dragon小龍女
18)No tooth son
19)Double Sun King雙楊王？
20)Golden Wheel in law金輪法王
21)No Group Yue
22)Left Cold Emituofo
23)A Pig
24)Sky Mountain’s Childish Grandma

1)Whatever Zhang 張無忌
2)Destroy Teacher滅絕師太
3)Thankson謝遜
4)No Regrets Young楊不悔
5)Three Peak Chaung張三豐
6)Make the fox rush令狐沖
7)Hi baby 韋小寶
8)Let me go任我行
9)Fault Young楊過
10)Don’t worry Lee李莫愁
11)Look crazy喬峰
12)To Ask Sky向問天
13)Dr. Huang黃藥師
14)Red Seven Male洪七公
15)Old Play boy老頑童
16)Health Young楊康
17)Miss Little Dragon小龍女
18)No tooth son
19)Double Sun King雙楊王？
20)Golden Wheel in law金輪法王
21)No Group Yue
22)Left Cold Emituofo左冷禪
23)A Pig 阿朱
24)Sky Mountain’s Childish Grandma天山童姥

21 岳不群

1)Whatever Zhang 張無忌
2)Destroy Teacher滅絕師太
3)Thankson謝遜
4)No Regrets Young楊不悔
5)Three Peak Chaung張三豐
6)Make the fox rush令狐沖
7)Hi baby 韋小寶
8)Let me go任我行
9)Fault Young楊過
10)Don’t worry Lee李莫愁
11)Look crazy喬峰
12)To Ask Sky向問天
13)Dr. Huang黃藥師
14)Red Seven Male洪七公
15)Old Play boy老頑童
16)Health Young楊康
17)Miss Little Dragon小龍女
18)No tooth son 無涯子?
19)Double Sun King雙楊王？
20)Golden Wheel in law金輪法王
21)No Group Yue 岳不群
22)Left Cold Emituofo 左冷蟬
23)A Pig 阿朱
24)Sky Mountain’s Childish Grandma 天山童姥

19) 王重陽

美國華姓

Zhang